{"Abercron, Michael von": ["1952", "CDU", "Schleswig-Holstein", "39.7 %", "Pinneberg"], "Achelwilm, Doris": ["1976", "Linke", "Bremen"], "Aggelidis, Grigorios": ["1965", "FDP", "Niedersachsen"], "Akbulut, G\u00f6kay": ["1982", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Albani, Stephan": ["1968", "CDU", "Niedersachsen"], "Alt, Renata": ["1965", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Altenkamp, Norbert": ["1972", "CDU", "Hessen", "41.9 %", "Main-Taunus"], "Altmaier, Peter": ["1958", "CDU", "Saarland", "38.0 %", "Saarlouis"], "Amthor, Philipp": ["1992", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "31.2 %", "Mecklenburgische Seenplatte I \u2013 Vorpommern-Greifswald II"], "Amtsberg, Luise": ["1984", "Gr\u00fcne", "Schleswig-Holstein"], "Annen, Niels": ["1973", "SPD", "Hamburg", "31.6 %", "Hamburg-Eimsb\u00fcttel"], "Arndt-Brauer, Ingrid": ["1961", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Aschenberg-Dugnus, Christine": ["1959", "FDP", "Schleswig-Holstein"], "Auernhammer, Artur": ["1963", "CSU", "Bayern", "44.3 %", "Ansbach"], "Aumer, Peter": ["1976", "CSU", "Bayern", "40.1 %", "Regensburg"], "Bach, Bela": ["1990", "SPD", "Bayern"], "Badum, Lisa": ["1983", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Baehrens, Heike": ["1955", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Baerbock, Annalena": ["1980", "Gr\u00fcne", "Brandenburg"], "Bahr, Ulrike": ["1964", "SPD", "Bayern"], "B\u00e4r, Dorothee": ["1978", "CSU", "Bayern", "51.1 %", "Bad Kissingen"], "Baradari, Nezahat": ["1965", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Barei\u00df, Thomas": ["1975", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "45.0 %", "Zollernalb \u2013 Sigmaringen"], "Barnett, Doris": ["1953", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Barrientos, Simone": ["1963", "Linke", "Bayern"], "Barthle, Norbert": ["1952", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "41.2 %", "Backnang \u2013 Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd"], "Bartke, Matthias": ["1959", "SPD", "Hamburg", "28.9 %", "Hamburg-Altona"], "Bartol, S\u00f6ren": ["1974", "SPD", "Hessen", "35.7 %", "Marburg"], "Bartsch, Dietmar": ["1958", "Linke", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Bas, B\u00e4rbel": ["1968", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.3 %", "Duisburg I"], "Bauer, Nicole": ["1987", "FDP", "Bayern"], "Baumann, Bernd": ["1958", "AfD", "Hamburg"], "Bause, Margarete": ["1959", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Bayaz, Danyal": ["1983", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Bayram, Canan": ["1966", "Gr\u00fcne", "Berlin", "26.3 %", "Berlin-Friedrichshain \u2013 Kreuzberg \u2013 Prenzlauer Berg Ost"], "Beeck, Jens": ["1969", "FDP", "Niedersachsen"], "Beek, Olaf in der": ["1967", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Beermann, Maik": ["1981", "CDU", "Niedersachsen", "40.6 %", "Nienburg II \u2013 Schaumburg"], "Behrens, Manfred": ["1956", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "37.8 %", "B\u00f6rde \u2013 Jerichower Land"], "Bellmann, Veronika": ["1960", "CDU", "Sachsen", "32.4 %", "Mittelsachsen"], "Benning, Sybille": ["1961", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "37.2 %", "M\u00fcnster"], "Berghegger, Andr\u00e9": ["1972", "CDU", "Niedersachsen", "45.6 %", "Osnabr\u00fcck-Land"], "Bernhard, Marc": ["1972", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Bernstein, Melanie": ["1976", "CDU", "Schleswig-Holstein", "40.7 %", "Pl\u00f6n \u2013 Neum\u00fcnster"], "Bernstiel, Christoph": ["1984", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "27.1 %", "Halle"], "Beutin, Lorenz G\u00f6sta": ["1978", "Linke", "Schleswig-Holstein"], "Beyer, Peter": ["1970", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "39.3 %", "Mettmann II"], "Biadacz, Marc": ["1979", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "38.8 %", "B\u00f6blingen"], "Bilger, Steffen": ["1979", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "38.3 %", "Ludwigsburg"], "Binding, Lothar": ["1950", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Birkwald, Matthias W.": ["1961", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Bleck, Andreas": ["1988", "AfD", "Rheinland-Pfalz"], "Bleser, Peter": ["1952", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "44.1 %", "Mosel/Rhein-Hunsr\u00fcck"], "Bluhm, Heidrun": ["1958", "Linke", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Boehringer, Peter": ["1969", "AfD", "Bayern"], "Brackmann, Norbert": ["1954", "CDU", "Schleswig-Holstein", "39.5 %", "Herzogtum Lauenburg \u2013 Stormarn-S\u00fcd"], "Brand, Michael": ["1973", "CDU", "Hessen", "45.2 %", "Fulda"], "Brandenburg, Jens": ["1986", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Brandenburg, Mario": ["1983", "FDP", "Rheinland-Pfalz"], "Brandl, Reinhard": ["1977", "CSU", "Bayern", "49.5 %", "Ingolstadt"], "Brandner, Stephan": ["1966", "AfD", "Th\u00fcringen"], "Brandt, Michel": ["1990", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Brantner, Franziska": ["1979", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Braun, Helge": ["1972", "CDU", "Hessen", "35.1 %", "Gie\u00dfen"], "Braun, J\u00fcrgen": ["1961", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Brecht, Eberhard": ["1950", "SPD", "Sachsen-Anhalt"], "Breher, Silvia": ["1973", "CDU", "Niedersachsen", "57.7 %", "Cloppenburg \u2013 Vechta"], "Brehm, Sebastian": ["1971", "CSU", "Bayern", "31.3 %", "N\u00fcrnberg-Nord"], "Brehmer, Heike": ["1962", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "36.4 %", "Harz"], "Breymaier, Leni": ["1960", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Brinkhaus, Ralph": ["1968", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "46.6 %", "G\u00fctersloh I"], "Brodesser, Carsten": ["1967", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "43.7 %", "Oberbergischer Kreis"], "Brugger, Agnieszka": ["1985", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Brunner, Karl Heinz": ["1953", "SPD", "Bayern"], "Bubendorfer-Licht, Sandra": ["1969", "FDP", "Bayern"], "Buchholz, Christine": ["1971", "Linke", "Hessen"], "Budde, Katrin": ["1965", "SPD", "Sachsen-Anhalt"], "B\u00fchl, Marcus": ["1977", "AfD", "Th\u00fcringen"], "Bull-Bischoff, Birke": ["1963", "Linke", "Sachsen-Anhalt"], "B\u00fclow, Marco": ["1971", "Nordrhein-Westfalen", "38.8 %", "Dortmund I"], "Buschmann, Marco": ["1977", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Busen, Karlheinz": ["1951", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "B\u00fcttner, Matthias": ["1990", "AfD", "Sachsen-Anhalt"], "Bystron, Petr": ["1972", "AfD", "Bayern"], "Castellucci, Lars": ["1974", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Cezanne, J\u00f6rg": ["1958", "Linke", "Hessen"], "Christmann, Anna": ["1983", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Chrupalla, Tino": ["1975", "AfD", "Sachsen", "32.4 %", "G\u00f6rlitz"], "Connemann, Gitta": ["1964", "CDU", "Niedersachsen", "50.0 %", "Unterems"], "Cotar, Joana": ["1973", "AfD", "Hessen"], "Cronenberg, Carl-Julius": ["1962", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Curio, Gottfried": ["1960", "AfD", "Berlin"], "Da\u011fdelen, Sevim": ["1975", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Dahmen, Janosch": ["1981", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Daldrup, Bernhard": ["1956", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Damerow, Astrid": ["1958", "CDU", "Schleswig-Holstein", "45.1 %", "Nordfriesland \u2013 Dithmarschen Nord"], "Dassler, Britta": ["1964", "FDP", "Bayern"], "Dehm, Diether": ["1950", "Linke", "Niedersachsen"], "De Ridder, Daniela": ["1962", "SPD", "Niedersachsen"], "Delig\u00f6z, Ekin": ["1971", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Diaby, Karamba": ["1961", "SPD", "Sachsen-Anhalt"], "Dilcher, Esther": ["1965", "SPD", "Hessen", "35.1 %", "Waldeck"], "Dittmar, Sabine": ["1964", "SPD", "Bayern"], "Djir-Sarai, Bijan": ["1976", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Dobrindt, Alexander": ["1970", "CSU", "Bayern", "47.9 %", "Weilheim"], "Domscheit-Berg, Anke": ["1968", "Linke", "Brandenburg"], "Donth, Michael": ["1967", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "40.8 %", "Reutlingen"], "D\u00f6tt, Marie-Luise": ["1953", "CDU", "Nordrhein-Westfalen"], "Droese, Siegbert": ["1969", "AfD", "Sachsen"], "Dr\u00f6ge, Katharina": ["1984", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "D\u00fcrr, Christian": ["1977", "FDP", "Niedersachsen"], "Durz, Hansj\u00f6rg": ["1971", "CSU", "Bayern", "47.8 %", "Augsburg-Land"], "Ebbing, Hartmut": ["1956", "FDP", "Berlin"], "Ebner, Harald": ["1964", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Ehrhorn, Thomas": ["1959", "AfD", "Niedersachsen"], "Elsner von Gronow, Berengar": ["1978", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Erndl, Thomas": ["1974", "CSU", "Bayern", "44.1 %", "Deggendorf"], "Ernst, Klaus": ["1954", "Linke", "Bayern"], "Esdar, Wiebke": ["1984", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "33.2 %", "Bielefeld \u2013 G\u00fctersloh II"], "Esken, Saskia": ["1961", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Espendiller, Michael": ["1989", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Faber, Marcus": ["1984", "FDP", "Sachsen-Anhalt"], "Fahimi, Yasmin": ["1967", "SPD", "Niedersachsen", "33.7 %", "Stadt Hannover II"], "F\u00e4rber, Hermann": ["1963", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "37.6 %", "G\u00f6ppingen"], "Fechner, Johannes": ["1972", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Feiler, Uwe": ["1965", "CDU", "Brandenburg", "29.9 %", "Oberhavel \u2013 Havelland II"], "Felgentreu, Fritz": ["1968", "SPD", "Berlin", "26.8 %", "Berlin-Neuk\u00f6lln"], "Felser, Peter": ["1969", "AfD", "Bayern"], "Ferlemann, Enak": ["1963", "CDU", "Niedersachsen", "42.7 %", "Cuxhaven \u2013 Stade II"], "Ferschl, Susanne": ["1973", "Linke", "Bayern"], "Fischer, Axel": ["1966", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "40.4 %", "Karlsruhe-Land"], "Flachsbarth, Maria": ["1963", "CDU", "Niedersachsen"], "F\u00f6st, Daniel": ["1976", "FDP", "Bayern"], "Franke, Edgar": ["1960", "SPD", "Hessen", "37.7 %", "Schwalm-Eder"], "Freese, Ulrich": ["1951", "SPD", "Brandenburg"], "Frei, Thorsten": ["1973", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "47.0 %", "Schwarzwald-Baar"], "Freihold, Brigitte": ["1955", "Linke", "Rheinland-Pfalz"], "Freitag, Dagmar": ["1953", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.6 %", "M\u00e4rkischer Kreis II"], "Fricke, Otto": ["1965", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Friedhoff, Dietmar": ["1966", "AfD", "Niedersachsen"], "Friedrich, Hans-Peter": ["1957", "CSU", "Bayern", "47.0 %", "Hof"], "Friesen, Anton": ["1985", "AfD", "Th\u00fcringen"], "Frieser, Michael": ["1964", "CSU", "Bayern", "35.6 %", "N\u00fcrnberg-S\u00fcd"], "Frohnmaier, Markus": ["1991", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Fr\u00f6mming, G\u00f6tz": ["1968", "AfD", "Berlin"], "Fuchtel, Hans-Joachim": ["1952", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "43.3 %", "Calw"], "Gabelmann, Sylvia": ["1958", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "G\u00e4dechens, Ingo": ["1960", "CDU", "Schleswig-Holstein", "41.5 %", "Ostholstein \u2013 Stormarn-Nord"], "Gastel, Matthias": ["1970", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Gauland, Alexander": ["1941", "AfD", "Brandenburg"], "Gebhart, Thomas": ["1971", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "40.3 %", "S\u00fcdpfalz"], "Gehring, Kai": ["1977", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Gehrke, Axel": ["1942", "AfD", "Schleswig-Holstein"], "Gelbhaar, Stefan": ["1976", "Gr\u00fcne", "Berlin"], "Gerdes, Michael": ["1960", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "36.8 %", "Bottrop \u2013 Recklinghausen III"], "Gerig, Alois": ["1956", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "46.8 %", "Odenwald \u2013 Tauber"], "Gerster, Martin": ["1971", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Gienger, Eberhard": ["1951", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "40.0 %", "Neckar-Zaber"], "Glaser, Albrecht": ["1942", "AfD", "Hessen"], "Gl\u00f6ckner, Angelika": ["1962", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Gminder, Franziska": ["1945", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Gnodtke, Eckhard": ["1958", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "32.6 %", "Altmark"], "Gohlke, Nicole": ["1975", "Linke", "Bayern"], "G\u00f6ring-Eckardt, Katrin": ["1966", "Gr\u00fcne", "Th\u00fcringen"], "Gottberg, Wilhelm von": ["1940", "AfD", "Niedersachsen"], "Gottschalk, Kay": ["1965", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Gremmels, Timon": ["1976", "SPD", "Hessen", "35.5 %", "Kassel"], "Griese, Kerstin": ["1966", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Groden-Kranich, Ursula": ["1965", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "35.7 %", "Mainz"], "Gr\u00f6he, Hermann": ["1961", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.0 %", "Neuss I"], "Gr\u00f6hler, Klaus-Dieter": ["1966", "CDU", "Berlin", "30.2 %", "Berlin-Charlottenburg \u2013 Wilmersdorf"], "Gro\u00df, Michael": ["1956", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "41.1 %", "Recklinghausen II"], "Grosse-Br\u00f6mer, Michael": ["1960", "CDU", "Niedersachsen", "40.6 %", "Harburg"], "Grotel\u00fcschen, Astrid": ["1964", "CDU", "Niedersachsen", "34.1 %", "Delmenhorst \u2013 Wesermarsch \u2013 Oldenburg-Land"], "Gr\u00f6tsch, Uli": ["1975", "SPD", "Bayern"], "Gr\u00fcbel, Markus": ["1959", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "40.0 %", "Esslingen"], "Grund, Manfred": ["1955", "CDU", "Th\u00fcringen", "38.0 %", "Eichsfeld \u2013 Nordhausen \u2013 Kyffh\u00e4userkreis"], "Grundl, Erhard": ["1963", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Grundmann, Oliver": ["1971", "CDU", "Niedersachsen", "44.4 %", "Stade I \u2013 Rotenburg II"], "Gr\u00fctters, Monika": ["1962", "CDU", "Berlin"], "G\u00fcntzler, Fritz": ["1966", "CDU", "Niedersachsen"], "Gutting, Olav": ["1970", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "41.5 %", "Bruchsal \u2013 Schwetzingen"], "Gysi, Gregor": ["1948", "Linke", "Berlin", "39.9 %", "Berlin-Treptow \u2013 K\u00f6penick"], "Haase, Christian": ["1966", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.3 %", "H\u00f6xter \u2013 Lippe II"], "Hacker, Thomas": ["1967", "FDP", "Bayern"], "Hagedorn, Bettina": ["1955", "SPD", "Schleswig-Holstein"], "Hagl-Kehl, Rita": ["1970", "SPD", "Bayern"], "Hahn, Andr\u00e9": ["1963", "Linke", "Sachsen"], "Hahn, Florian": ["1974", "CSU", "Bayern", "43.5 %", "M\u00fcnchen-Land"], "Hajduk, Anja": ["1963", "Gr\u00fcne", "Hamburg"], "Hakverdi, Metin": ["1969", "SPD", "Hamburg", "34.8 %", "Hamburg-Bergedorf \u2013 Harburg"], "Hampel, Armin-Paul": ["1956", "FDP", "Th\u00fcringen"], "H\u00e4nsel, Heike": ["1966", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Harder-K\u00fchnel, Mariana": ["1974", "AfD", "Hessen"], "Hardt, J\u00fcrgen": ["1963", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "38.2 %", "Solingen \u2013 Remscheid \u2013 Wuppertal II"], "Hartmann, Sebastian": ["1977", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Hartmann, Verena": ["1974", "Sachsen"], "Hartwig, Roland": ["1954", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Ha\u00dfelmann, Britta": ["1961", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Hauer, Matthias": ["1977", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "37.1 %", "Essen III"], "Haug, Jochen": ["1973", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Hauptmann, Mark": ["1984", "CDU", "Th\u00fcringen", "33.5 %", "Suhl \u2013 Schmalkalden-Meiningen \u2013 Hildburghausen \u2013 Sonneberg"], "Hebner, Martin": ["1959", "AfD", "Bayern"], "Heidenblut, Dirk": ["1961", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "37.3 %", "Essen II"], "Heider, Matthias": ["1966", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "47.9 %", "Olpe \u2013 M\u00e4rkischer Kreis I"], "Heidt, Peter": ["1965", "FDP", "Hessen"], "Heil, Hubertus": ["1972", "SPD", "Niedersachsen", "37.8 %", "Gifhorn \u2013 Peine"], "Heil, Mechthild": ["1961", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "42.8 %", "Ahrweiler"], "Heilmann, Thomas": ["1964", "CDU", "Berlin", "35.4 %", "Berlin-Steglitz \u2013 Zehlendorf"], "Heinrich, Frank": ["1964", "CDU", "Sachsen", "26.6 %", "Chemnitz"], "Heinrich, Gabriela": ["1963", "SPD", "Bayern"], "Held, Marcus": ["1977", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Helfrich, Mark": ["1978", "CDU", "Schleswig-Holstein", "41.9 %", "Steinburg \u2013 Dithmarschen S\u00fcd"], "Helling-Plahr, Katrin": ["1986", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Hellmich, Wolfgang": ["1958", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Hemmelgarn, Udo": ["1959", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Hendricks, Barbara": ["1952", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Henke, Rudolf": ["1954", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "33.7 %", "Aachen I"], "Hennrich, Michael": ["1965", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "39.4 %", "N\u00fcrtingen"], "Henrichmann, Marc": ["1976", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "51.6 %", "Coesfeld \u2013 Steinfurt II"], "Herbrand, Markus": ["1971", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Herbst, Torsten": ["1973", "FDP", "Sachsen"], "Herdt, Waldemar": ["1962", "AfD", "Niedersachsen"], "Herrmann, Lars": ["1977", "Sachsen"], "Herzog, Gustav": ["1958", "SPD", "Rheinland-Pfalz", "33.9 %", "Kaiserslautern"], "Hess, Martin": ["1971", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Hessel, Katja": ["1972", "FDP", "Bayern"], "He\u00dfenkemper, Heiko": ["1956", "AfD", "Sachsen"], "Heveling, Ansgar": ["1972", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "42.4 %", "Krefeld I \u2013 Neuss II"], "Hiller-Ohm, Gabriele": ["1953", "SPD", "Schleswig-Holstein"], "Hilse, Karsten": ["1964", "AfD", "Sachsen", "33.2 %", "Bautzen I"], "Hirte, Christian": ["1976", "CDU", "Th\u00fcringen", "34.4 %", "Eisenach \u2013 Wartburgkreis \u2013 Unstrut-Hainich-Kreis"], "Hirte, Heribert": ["1958", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "34.9 %", "K\u00f6ln II"], "Hitschler, Thomas": ["1982", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Hochst, Nicole": ["1970", "AfD", "Rheinland-Pfalz"], "Hocker, Gero Clemens": ["1975", "FDP", "Niedersachsen"], "H\u00f6ferlin, Manuel": ["1973", "FDP", "Rheinland-Pfalz"], "Hoffmann, Alexander": ["1975", "CSU", "Bayern", "46.6 %", "Main-Spessart"], "Hoffmann, Bettina": ["1960", "Gr\u00fcne", "Hessen"], "Hoffmann, Christoph": ["1957", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Hofreiter, Anton": ["1970", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Hohmann, Martin": ["1948", "AfD", "Hessen"], "H\u00f6hn, Matthias": ["1975", "Linke", "Sachsen-Anhalt"], "Hollnagel, Bruno": ["1948", "AfD", "Schleswig-Holstein"], "Holm, Leif-Erik": ["1970", "AfD", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Holmeier, Karl": ["1956", "CSU", "Bayern", "48.5 %", "Schwandorf"], "Holtz, Ottmar von": ["1961", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Hoppenstedt, Hendrik": ["1972", "CDU", "Niedersachsen", "40.1 %", "Hannover-Land I"], "Houben, Reinhard": ["1960", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Huber, Johannes": ["1987", "AfD", "Bayern"], "Hunko, Andrej": ["1963", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Ihnen, Ulla": ["1956", "FDP", "Niedersachsen"], "Irlstorfer, Erich": ["1970", "CSU", "Bayern", "43.0 %", "Freising"], "Irmer, Hans-J\u00fcrgen": ["1952", "CDU", "Hessen", "38.3 %", "Lahn-Dill"], "Jacobi, Fabian": ["1973", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Janecek, Dieter": ["1976", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Jarzombek, Thomas": ["1973", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "40.4 %", "D\u00fcsseldorf I"], "Jelpke, Ulla": ["1951", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Jensen, Gyde": ["1989", "FDP", "Schleswig-Holstein"], "Jongen, Marc": ["1968", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Jung, Andreas": ["1975", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "44.8 %", "Konstanz"], "Jung, Christian": ["1977", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Jung, Ingmar": ["1978", "CDU", "Hessen", "34.3 %", "Wiesbaden"], "Junge, Frank": ["1967", "SPD", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Juratovic, Josip": ["1959", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Jurk, Thomas": ["1962", "SPD", "Sachsen"], "Kaczmarek, Oliver": ["1970", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.8 %", "Unna I"], "Kaiser, Elisabeth": ["1987", "SPD", "Th\u00fcringen"], "Kamann, Uwe": ["1958", "Nordrhein-Westfalen"], "Kappert-Gonther, Kirsten": ["1966", "Gr\u00fcne", "Bremen"], "Kapschack, Ralf": ["1954", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "36.7 %", "Ennepe-Ruhr-Kreis II"], "Karl, Alois": ["1950", "CSU", "Bayern", "47.7 %", "Amberg"], "Karliczek, Anja": ["1971", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.8 %", "Steinfurt III"], "Kartes, Torbj\u00f6rn": ["1979", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "32.1 %", "Ludwigshafen/Frankenthal"], "Kassner, Kerstin": ["1958", "Linke", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Katzmarek, Gabriele": ["1960", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Kauder, Volker": ["1949", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "43.0 %", "Rottweil \u2013 Tuttlingen"], "Kaufmann, Stefan": ["1969", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "32.0 %", "Stuttgart I"], "Kekeritz, Uwe": ["1953", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Kemmer, Ronja": ["1989", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "42.7 %", "Ulm"], "Kessler, Achim": ["1964", "Linke", "Hessen"], "Kestner, Jens": ["1971", "AfD", "Niedersachsen"], "Keul, Katja": ["1969", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Keuter, Stefan": ["1972", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Kiesewetter, Roderich": ["1963", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "46.4 %", "Aalen \u2013 Heidenheim"], "Kie\u00dfling, Michael": ["1973", "CSU", "Bayern", "42.1 %", "Starnberg \u2013 Landsberg am Lech"], "Kindler, Sven-Christian": ["1985", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Kippels, Georg": ["1959", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "39.2 %", "Rhein-Erft-Kreis I"], "Kipping, Katja": ["1978", "Linke", "Sachsen"], "Kiziltepe, Cansel": ["1975", "SPD", "Berlin"], "Klare, Arno": ["1952", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "34.9 %", "M\u00fclheim \u2013 Essen I"], "Klein, Karsten": ["1977", "FDP", "Bayern"], "Klein, Volkmar": ["1960", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "40.1 %", "Siegen-Wittgenstein"], "Klein-Schmeink, Maria": ["1958", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Kleinw\u00e4chter, Norbert": ["1986", "AfD", "Brandenburg"], "Klingbeil, Lars": ["1978", "SPD", "Niedersachsen", "41.2 %", "Rotenburg I \u2013 Heidekreis"], "Klinge, Marcel": ["1980", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Kluckert, Daniela": ["1980", "FDP", "Berlin"], "Knoerig, Axel": ["1967", "CDU", "Niedersachsen", "44.6 %", "Diepholz \u2013 Nienburg I"], "Kober, Pascal": ["1971", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Koeppen, Jens": ["1962", "CDU", "Brandenburg", "30.6 %", "Uckermark \u2013 Barnim I"], "Kofler, B\u00e4rbel": ["1967", "SPD", "Bayern"], "K\u00f6hler, Lukas": ["1986", "FDP", "Bayern"], "Kolbe, Daniela": ["1980", "SPD", "Sachsen"], "Komning, Enrico": ["1968", "AfD", "Mecklenburg-Vorpommern"], "K\u00f6nig, J\u00f6rn": ["1967", "AfD", "Niedersachsen"], "Konrad, Carina": ["1982", "FDP", "Rheinland-Pfalz"], "Koob, Markus": ["1977", "CDU", "Hessen", "39.9 %", "Hochtaunus"], "K\u00f6rber, Carsten": ["1979", "CDU", "Sachsen", "33.7 %", "Zwickau"], "Korkmaz, Elvan": ["1985", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Korte, Jan": ["1977", "Linke", "Sachsen-Anhalt"], "Kotr\u00e9, Steffen": ["1971", "AfD", "Brandenburg"], "Kotting-Uhl, Sylvia": ["1952", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Kraft, Rainer": ["1974", "AfD", "Bayern"], "Kramme, Anette": ["1967", "SPD", "Bayern"], "Krau\u00df, Alexander": ["1975", "CDU", "Sachsen", "34.7 %", "Erzgebirgskreis I"], "Krellmann, Jutta": ["1956", "Linke", "Niedersachsen"], "Krichbaum, Gunther": ["1964", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "36.4 %", "Pforzheim"], "Krings, G\u00fcnter": ["1969", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.3 %", "M\u00f6nchengladbach"], "Krischer, Oliver": ["1969", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Kruse, R\u00fcdiger": ["1961", "CDU", "Hamburg"], "Kubicki, Wolfgang": ["1952", "FDP", "Schleswig-Holstein"], "Kuffer, Michael": ["1972", "CSU", "Bayern", "33.0 %", "M\u00fcnchen-S\u00fcd"], "Kuhle, Konstantin": ["1989", "FDP", "Niedersachsen"], "K\u00fchn, Christian": ["1979", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "K\u00fchne, Roy": ["1967", "CDU", "Niedersachsen", "39.8 %", "Goslar \u2013 Northeim \u2013 Osterode"], "Kulitz, Alexander": ["1981", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "K\u00fcnast, Renate": ["1955", "Gr\u00fcne", "Berlin"], "Kurth, Markus": ["1966", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Lambrecht, Christine": ["1965", "SPD", "Hessen"], "Lambsdorff, Alexander Graf": ["1966", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Lamers, Karl A.": ["1951", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "32.7 %", "Heidelberg"], "L\u00e4mmel, Andreas": ["1959", "CDU", "Sachsen", "24.5 %", "Dresden I"], "Landgraf, Katharina": ["1954", "CDU", "Sachsen", "34.1 %", "Leipzig-Land"], "Lange, Christian": ["1964", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Lange, Ulrich": ["1969", "CSU", "Bayern", "47.0 %", "Donau-Ries"], "Launert, Silke": ["1976", "CSU", "Bayern", "46.5 %", "Bayreuth"], "Lauterbach, Karl": ["1963", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.7 %", "Leverkusen \u2013 K\u00f6ln IV"], "Lay, Caren": ["1972", "Linke", "Sachsen"], "Lazar, Monika": ["1967", "Gr\u00fcne", "Sachsen"], "Lechte, Ulrich": ["1977", "FDP", "Bayern"], "Lehmann, Jens": ["1967", "CDU", "Sachsen", "27.5 %", "Leipzig I"], "Lehmann, Sven": ["1979", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Lehmann, Sylvia": ["1954", "SPD", "Brandenburg"], "Lehrieder, Paul": ["1959", "CSU", "Bayern", "42.2 %", "W\u00fcrzburg"], "Leidig, Sabine": ["1961", "Linke", "Hessen"], "Leikert, Katja": ["1975", "CDU", "Hessen", "35.3 %", "Hanau"], "Lemke, Steffi": ["1968", "Gr\u00fcne", "Sachsen-Anhalt"], "Lenkert, Ralph": ["1967", "Linke", "Th\u00fcringen"], "Lenz, Andreas": ["1981", "CSU", "Bayern", "48.2 %", "Erding \u2013 Ebersberg"], "Lezius, Antje": ["1960", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "37.0 %", "Kreuznach"], "Liebich, Stefan": ["1972", "Linke", "Berlin", "28.8 %", "Berlin-Pankow"], "Lindh, Helge": ["1976", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "31.5 %", "Wuppertal I"], "Lindholz, Andrea": ["1970", "CSU", "Bayern", "48.1 %", "Aschaffenburg"], "Lindner, Christian": ["1979", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Lindner, Tobias": ["1982", "Gr\u00fcne", "Rheinland-Pfalz"], "Link, Michael Georg": ["1963", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Linnemann, Carsten": ["1977", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "53.3 %", "Paderborn \u2013 G\u00fctersloh III"], "Lips, Patricia": ["1963", "CDU", "Hessen", "36.1 %", "Odenwald"], "L\u00f6bel, Nikolas": ["1986", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "29.3 %", "Mannheim"], "Loos, Bernhard": ["1955", "CSU", "Bayern", "32.2 %", "M\u00fcnchen-Nord"], "Lotze, Hiltrud": ["1958", "SPD", "Niedersachsen"], "L\u00f6tzsch, Gesine": ["1961", "Linke", "Berlin", "34.8 %", "Berlin-Lichtenberg"], "Lucassen, R\u00fcdiger": ["1951", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Luczak, Jan-Marco": ["1975", "CDU", "Berlin", "28.9 %", "Berlin-Tempelhof \u2013 Sch\u00f6neberg"], "Ludwig, Daniela": ["1975", "CSU", "Bayern", "45.9 %", "Rosenheim"], "Ludwig, Saskia": ["1968", "CDU", "Brandenburg"], "L\u00fchmann, Kirsten": ["1964", "SPD", "Niedersachsen"], "Luksic, Oliver": ["1979", "FDP", "Saarland"], "Lutze, Thomas": ["1969", "Linke", "Saarland"], "Maag, Karin": ["1962", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "33.5 %", "Stuttgart II"], "Maas, Heiko": ["1966", "SPD", "Saarland"], "Mackensen, Isabel": ["1986", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Magnitz, Frank": ["1952", "AfD", "Bremen"], "Magwas, Yvonne": ["1979", "CDU", "Sachsen", "35.0 %", "Vogtlandkreis"], "Maier, Jens": ["1962", "AfD", "Sachsen"], "Maier, Lothar": ["1944", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Maizi\u00e8re, Thomas de": ["1954", "CDU", "Sachsen", "36.7 %", "Mei\u00dfen"], "Malsack-Winkemann, Birgit": ["1964", "AfD", "Berlin"], "Manderla, Gisela": ["1958", "CDU", "Nordrhein-Westfalen"], "Mannes, Astrid": ["1967", "CDU", "Hessen", "30.7 %", "Darmstadt"], "Mansmann, Till": ["1968", "FDP", "Hessen"], "Marks, Caren": ["1963", "SPD", "Niedersachsen"], "Marschall, Matern von": ["1962", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "28.0 %", "Freiburg"], "Martin, Dorothee": ["1978", "SPD", "Hamburg"], "Martens, J\u00fcrgen": ["1959", "FDP", "Sachsen"], "Marwitz, Hans-Georg von der": ["1961", "CDU", "Brandenburg", "28.4 %", "M\u00e4rkisch-Oderland \u2013 Barnim II"], "Masi, Fabio De": ["1980", "Linke", "Hamburg"], "Mast, Katja": ["1971", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Matschie, Christoph": ["1961", "SPD", "Th\u00fcringen"], "Mattfeldt, Andreas": ["1969", "CDU", "Niedersachsen", "39.2 %", "Osterholz \u2013 Verden"], "Mattheis, Hilde": ["1954", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Mayer, Stephan": ["1973", "CSU", "Bayern", "54.5 %", "Alt\u00f6tting"], "Meiser, Pascal": ["1975", "Linke", "Berlin"], "Meister, Michael": ["1961", "CDU", "Hessen", "38.9 %", "Bergstra\u00dfe"], "Merkel, Angela": ["1954", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "44.0 %", "Vorpommern-R\u00fcgen \u2013 Vorpommern-Greifswald I"], "Metzler, Jan": ["1981", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "41.1 %", "Worms"], "Meyer, Christoph": ["1975", "FDP", "Berlin"], "Miazga, Corinna": ["1983", "AfD", "Bayern"], "Michelbach, Hans": ["1949", "CSU", "Bayern", "45.3 %", "Coburg"], "Middelberg, Mathias": ["1964", "CDU", "Niedersachsen", "40.3 %", "Stadt Osnabr\u00fcck"], "Miersch, Matthias": ["1968", "SPD", "Niedersachsen", "37.0 %", "Hannover-Land II"], "Mieruch, Mario": ["1975", "Nordrhein-Westfalen"], "Mihalic, Irene": ["1976", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Mindrup, Klaus": ["1964", "SPD", "Berlin"], "Mittag, Susanne": ["1958", "SPD", "Niedersachsen"], "Mohamed Ali, Amira": ["1980", "Linke", "Niedersachsen"], "M\u00f6hring, Cornelia": ["1960", "Linke", "Schleswig-Holstein"], "Mohrs, Falko": ["1984", "SPD", "Niedersachsen", "38.0 %", "Helmstedt \u2013 Wolfsburg"], "Moll, Claudia": ["1968", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "36.9 %", "Aachen II"], "M\u00f6ller, Siemtje": ["1983", "SPD", "Niedersachsen", "39.7 %", "Friesland \u2013 Wilhelmshaven \u2013 Wittmund"], "Monstadt, Dietrich": ["1957", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "32.1 %", "Schwerin \u2013 Ludwigslust-Parchim I \u2013 Nordwestmecklenburg I"], "M\u00f6ring, Karsten": ["1949", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "31.6 %", "K\u00f6ln I"], "Motschmann, Elisabeth": ["1952", "CDU", "Bremen"], "Movassat, Niema": ["1984", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Mrosek, Andreas": ["1958", "AfD", "Sachsen-Anhalt"], "M\u00fcller, Alexander": ["1969", "FDP", "Hessen"], "M\u00fcller, Axel": ["1963", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "38.5 %", "Ravensburg"], "M\u00fcller, Bettina": ["1959", "SPD", "Hessen"], "M\u00fcller, Carsten": ["1970", "CDU", "Niedersachsen"], "M\u00fcller, Claudia": ["1981", "Gr\u00fcne", "Mecklenburg-Vorpommern"], "M\u00fcller, Detlef": ["1964", "SPD", "Sachsen"], "M\u00fcller, Gerd": ["1955", "CSU", "Bayern", "50.4 %", "Oberallg\u00e4u"], "M\u00fcller, Hansj\u00f6rg": ["1968", "AfD", "Bayern"], "M\u00fcller, Norbert": ["1986", "Linke", "Brandenburg"], "M\u00fcller, Sepp": ["1989", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "35.2 %", "Dessau \u2013 Wittenberg"], "M\u00fcller, Stefan": ["1975", "CSU", "Bayern", "42.7 %", "Erlangen"], "M\u00fcller-B\u00f6hm, Roman": ["1992", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "M\u00fcller-Gemmeke, Beate": ["1960", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "M\u00fcller-Rosentritt, Frank": ["1982", "FDP", "Sachsen"], "M\u00fcntefering, Michelle": ["1980", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "41.8 %", "Herne \u2013 Bochum II"], "M\u00fcnz, Volker": ["1964", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "M\u00fcnzenmaier, Sebastian": ["1989", "AfD", "Rheinland-Pfalz"], "M\u00fctzenich, Rolf": ["1959", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "32.3 %", "K\u00f6ln III"], "Nasti\u0107, \u017baklin": ["1980", "Linke", "Hamburg"], "Natterer, Christian": ["1981", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Nestle, Ingrid": ["1977", "Gr\u00fcne", "Schleswig-Holstein"], "Neu, Alexander": ["1969", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Neumann, Christoph": ["1964", "AfD", "Sachsen"], "Neumann, Martin": ["1956", "FDP", "Brandenburg"], "Nick, Andreas": ["1967", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "43.3 %", "Montabaur"], "Nicolaisen, Petra": ["1965", "CDU", "Schleswig-Holstein", "40.0 %", "Flensburg \u2013 Schleswig"], "Nietan, Dietmar": ["1964", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Nissen, Ulli": ["1959", "SPD", "Hessen"], "N\u00f6lke, MatthiasUlli": ["1980", "FDP", "Hessen"], "Noll, Michaela": ["1959", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.6 %", "Mettmann I"], "Nolte, Jan": ["1988", "AfD", "Hessen"], "Nord, Thomas": ["1957", "Linke", "Brandenburg"], "von Notz, Konstantin": ["1971", "Gr\u00fcne", "Schleswig-Holstein"], "Nouripour, Omid": ["1975", "Gr\u00fcne", "Hessen"], "N\u00fc\u00dflein, Georg": ["1969", "CSU", "Bayern", "44.6 %", "Neu-Ulm"], "Oehme, Ulrich": ["1960", "AfD", "Sachsen"], "Oellers, Wilfried": ["1975", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "45.6 %", "Heinsberg"], "Ortleb, Josephine": ["1986", "SPD", "Saarland", "32.1 %", "Saarbr\u00fccken"], "O\u00dfner, Florian": ["1980", "CSU", "Bayern", "39.6 %", "Landshut"], "Ostendorff, Friedrich": ["1953", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Oster, Josef": ["1971", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "41.3 %", "Koblenz"], "Otte, Henning": ["1968", "CDU", "Niedersachsen", "42.7 %", "Celle \u2013 Uelzen"], "Otten, Gerold": ["1955", "AfD", "Bayern"], "\u00d6zdemir, Cem": ["1965", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "\u00d6zdemir, Mahmut": ["1987", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "34.7 %", "Duisburg II"], "\u00d6zo\u011fuz, Aydan": ["1967", "SPD", "Hamburg", "34.6 %", "Hamburg-Wandsbek"], "Pahlmann, Ingrid": ["1957", "CDU", "Niedersachsen"], "Pantel, Sylvia": ["1961", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "33.8 %", "D\u00fcsseldorf II"], "Paschke, Markus": ["1963", "SPD", "Niedersachsen"], "Pasemann, Frank": ["1960", "Sachsen-Anhalt"], "Patzelt, Martin": ["1947", "CDU", "Brandenburg", "27.1 %", "Frankfurt (Oder) \u2013 Oder-Spree"], "Pau, Petra": ["1963", "Linke", "Berlin", "34.2 %", "Berlin-Marzahn \u2013 Hellersdorf"], "Paus, Lisa": ["1968", "Gr\u00fcne", "Berlin"], "Pellmann, S\u00f6ren": ["1977", "Linke", "Sachsen", "25.3 %", "Leipzig II"], "Perli, Victor": ["1982", "Linke", "Niedersachsen"], "Peterka, Tobias": ["1982", "AfD", "Bayern"], "Petry, Christian": ["1965", "SPD", "Saarland"], "Petry, Frauke": ["1975", "Sachsen", "37.4 %", "S\u00e4chsische Schweiz \u2013 Osterzgebirge"], "Pfeiffer, Joachim": ["1967", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "36.8 %", "Waiblingen"], "Pfl\u00fcger, Tobias": ["1965", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Pilger, Detlev": ["1955", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Pilsinger, Stephan": ["1987", "CSU", "Bayern", "33.3 %", "M\u00fcnchen-West/Mitte"], "Plo\u00df, Christoph": ["1985", "CDU", "Hamburg", "33.5 %", "Hamburg-Nord"], "Podolay, Paul": ["1946", "AfD", "Bayern"], "Pohl, J\u00fcrgen": ["1964", "AfD", "Th\u00fcringen"], "Polat, Filiz": ["1978", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Pols, Eckhard": ["1962", "CDU", "Niedersachsen", "33.5 %", "L\u00fcchow-Dannenberg \u2013 L\u00fcneburg"], "Poschmann, Sabine": ["1968", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.8 %", "Dortmund II"], "Post, Achim": ["1959", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "37.4 %", "Minden-L\u00fcbbecke I"], "Post, Florian": ["1981", "SPD", "Bayern"], "Pronold, Florian": ["1972", "SPD", "Bayern"], "Protschka, Stephan": ["1977", "AfD", "Bayern"], "Raabe, Sascha": ["1968", "SPD", "Hessen"], "Rabanus, Martin": ["1971", "SPD", "Hessen"], "Rachel, Thomas": ["1962", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "41.9 %", "D\u00fcren"], "Radomski, Kerstin": ["1974", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "37.0 %", "Krefeld II \u2013 Wesel II"], "Radwan, Alexander": ["1964", "CSU", "Bayern", "47.6 %", "Bad T\u00f6lz-Wolfratshausen \u2013 Miesbach"], "Rainer, Alois": ["1965", "CSU", "Bayern", "47.6 %", "Straubing"], "Ramsauer, Peter": ["1954", "CSU", "Bayern", "50.3 %", "Traunstein"], "Rawert, Mechthild": ["1957", "SPD", "Berlin"], "Rehberg, Eckhardt": ["1954", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "37.6 %", "Mecklenburgische Seenplatte II \u2013 Landkreis Rostock III"], "Reichardt, Martin": ["1969", "AfD", "Sachsen-Anhalt"], "Reinhold, Hagen": ["1978", "FDP", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Remmers, Ingrid": ["1965", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Renner, Martin": ["1954", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Renner, Martina": ["1967", "Linke", "Th\u00fcringen"], "Reusch, Roman": ["1954", "AfD", "Brandenburg"], "Reuther, Bernd": ["1971", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Riebsamen, Lothar": ["1957", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "41.4 %", "Bodensee"], "Rief, Josef": ["1960", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "44.5 %", "Biberach"], "Riexinger, Bernd": ["1955", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Rimkus, Andreas": ["1962", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Rix, S\u00f6nke": ["1975", "SPD", "Schleswig-Holstein"], "Rohde, Dennis": ["1986", "SPD", "Niedersachsen", "36.3 %", "Oldenburg \u2013 Ammerland"], "R\u00f6ring, Johannes": ["1959", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "52.3 %", "Borken II"], "Rosemann, Martin": ["1976", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "R\u00f6spel, Ren\u00e9": ["1964", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "39.2 %", "Hagen \u2013 Ennepe-Ruhr-Kreis I"], "Rossmann, Ernst Dieter": ["1951", "SPD", "Schleswig-Holstein"], "R\u00f6\u00dfner, Tabea": ["1966", "Gr\u00fcne", "Rheinland-Pfalz"], "Roth, Claudia": ["1955", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Roth, Michael": ["1970", "SPD", "Hessen", "41.2 %", "Werra-Mei\u00dfner \u2013 Hersfeld-Rotenburg"], "R\u00f6ttgen, Norbert": ["1965", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "46.5 %", "Rhein-Sieg-Kreis II"], "Rottmann, Manuela": ["1972", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Rouenhoff, Stefan": ["1978", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "45.0 %", "Kleve"], "R\u00fcddel, Erwin": ["1955", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "43.2 %", "Neuwied"], "R\u00fcffer, Corinna": ["1975", "Gr\u00fcne", "Rheinland-Pfalz"], "Rupprecht, Albert": ["1968", "CSU", "Bayern", "46.3 %", "Weiden"], "R\u00fcthrich, Susann": ["1977", "SPD", "Sachsen"], "R\u00fctzel, Bernd": ["1968", "SPD", "Bayern"], "Ryglewski, Sarah": ["1983", "SPD", "Bremen", "30.0 %", "Bremen I"], "Saathoff, Johann": ["1967", "SPD", "Niedersachsen", "49.6 %", "Aurich \u2013 Emden"], "Sarrazin, Manuel": ["1982", "Gr\u00fcne", "Hamburg"], "Sattelberger, Thomas": ["1949", "FDP", "Bayern"], "Sauer, Stefan": ["1966", "CDU", "Hessen", "35.1 %", "Gro\u00df-Gerau"], "Sauter, Christian": ["1980", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Sch\u00e4fer, Anita": ["1951", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "36.8 %", "Pirmasens"], "Sch\u00e4fer, Axel": ["1952", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "37.2 %", "Bochum I"], "Sch\u00e4ffler, Frank": ["1968", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Sch\u00e4uble, Wolfgang": ["1942", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "48.1 %", "Offenburg"], "Schauws, Ulle": ["1966", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Scheer, Nina": ["1971", "SPD", "Schleswig-Holstein"], "Scheuer, Andreas": ["1974", "CSU", "Bayern", "47.5 %", "Passau"], "Schieder, Marianne": ["1962", "SPD", "Bayern"], "Schiefner, Udo": ["1959", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Schielke-Ziesing, Ulrike": ["1969", "AfD", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Schimke, Jana": ["1979", "CDU", "Brandenburg", "30.7 %", "Dahme-Spreewald \u2013 Teltow-Fl\u00e4ming III \u2013 Oberspreewald-Lausitz I"], "Schinnenburg, Wieland": ["1958", "FDP", "Hamburg"], "Schipanski, Tankred": ["1976", "CDU", "Th\u00fcringen", "29.0 %", "Gotha \u2013 Ilm-Kreis"], "Schlund, Robby": ["1967", "AfD", "Th\u00fcringen"], "Schmid, Nils": ["1973", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Schmidt, Christian": ["1957", "CSU", "Bayern", "39.9 %", "F\u00fcrth"], "Schmidt, Dagmar": ["1973", "SPD", "Hessen"], "Schmidt, Frithjof": ["1953", "Gr\u00fcne", "Nordrhein-Westfalen"], "Schmidt, Stefan": ["1981", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Schmidt, Ursula (Ulla)": ["1949", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Schmidt, Uwe": ["1966", "SPD", "Bremen", "34.0 %", "Bremen II \u2013 Bremerhaven"], "Schmidtke, Claudia": ["1966", "CDU", "Schleswig-Holstein", "35.3 %", "L\u00fcbeck"], "Schneider, Carsten": ["1976", "SPD", "Th\u00fcringen"], "Schneider, J\u00f6rg": ["1964", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Schneidewind-Hartnagel, Charlotte": ["1953", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Schnieder, Patrick": ["1968", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "51.2 %", "Bitburg"], "Sch\u00f6n, Nadine": ["1983", "CDU", "Saarland", "41.8 %", "St. Wendel"], "Schraps, Johannes": ["1983", "SPD", "Niedersachsen", "39.1 %", "Hameln-Pyrmont \u2013 Holzminden"], "Schreiber, Eva": ["1958", "Linke", "Bayern"], "Schreiner, Felix": ["1986", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "41.9 %", "Waldshut"], "Schrodi, Michael": ["1977", "SPD", "Bayern"], "Schulte, Ursula": ["1952", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Schulz, Martin": ["1955", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Schulz, Swen": ["1968", "SPD", "Berlin", "32.1 %", "Berlin-Spandau \u2013 Charlottenburg Nord"], "Schulz, Uwe": ["1961", "AfD", "Hessen"], "Schulz-Asche, Kordula": ["1956", "Gr\u00fcne", "Hessen"], "Schulze, Klaus-Peter": ["1954", "CDU", "Brandenburg", "28.4 %", "Cottbus \u2013 Spree-Nei\u00dfe"], "Schummer, Uwe": ["1957", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "47.9 %", "Viersen"], "Schwabe, Frank": ["1970", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.7 %", "Recklinghausen I"], "Schwartze, Stefan": ["1974", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "36.7 %", "Herford \u2013 Minden-L\u00fcbbecke II"], "Schwarz, Andreas": ["1965", "SPD", "Bayern"], "Schwarzel\u00fchr-Sutter, Rita": ["1962", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Schweiger, Torsten": ["1968", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "31.0 %", "Mansfeld"], "Seestern-Pauly, Matthias": ["1984", "FDP", "Niedersachsen"], "Seif, Detlef": ["1962", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "42.8 %", "Euskirchen \u2013 Rhein-Erft-Kreis II"], "Seitz, Thomas": ["1967", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Selle, Johannes": ["1956", "CDU", "Th\u00fcringen", "29.2 %", "Jena \u2013 S\u00f6mmerda \u2013 Weimarer Land I"], "Sendker, Reinhold": ["1952", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "46.4 %", "Warendorf"], "Sensburg, Patrick Ernst": ["1971", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "48.0 %", "Hochsauerlandkreis"], "Sichert, Martin": ["1980", "AfD", "Bayern"], "Siebert, Bernd": ["1949", "CDU", "Hessen"], "Silberhorn, Thomas": ["1968", "CSU", "Bayern", "42.1 %", "Bamberg"], "Simon, Bj\u00f6rn": ["1981", "CDU", "Hessen", "36.4 %", "Offenbach"], "Sitta, Frank": ["1978", "FDP", "Sachsen-Anhalt"], "Sitte, Petra": ["1960", "Linke", "Sachsen-Anhalt"], "Skudelny, Judith": ["1975", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Solms, Hermann Otto": ["1940", "FDP", "Hessen"], "Sommer, Evrim": ["1971", "Linke", "Berlin"], "Sorge, Tino": ["1975", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "27.4 %", "Magdeburg"], "Spahn, Jens": ["1980", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "51.3 %", "Steinfurt I \u2013 Borken I"], "Spangenberg, Detlev": ["1944", "AfD", "Sachsen"], "Spaniel, Dirk": ["1971", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Spiering, Rainer": ["1956", "SPD", "Niedersachsen"], "Springer, Ren\u00e9": ["1979", "AfD", "Brandenburg"], "Stadler, Svenja": ["1976", "SPD", "Niedersachsen"], "Staffler, Katrin": ["1981", "CSU", "Bayern", "43.6 %", "F\u00fcrstenfeldbruck"], "Stamm-Fibich, Martina": ["1965", "SPD", "Bayern"], "Stark-Watzinger, Bettina": ["1968", "FDP", "Hessen"], "Steffel, Frank": ["1966", "CDU", "Berlin", "36.8 %", "Berlin-Reinickendorf"], "Steffen, Sonja Amalie": ["1963", "SPD", "Mecklenburg-Vorpommern"], "Stefinger, Wolfgang": ["1985", "CSU", "Bayern", "36.8 %", "M\u00fcnchen-Ost"], "Stegemann, Albert": ["1976", "CDU", "Niedersachsen", "53.6 %", "Mittelems"], "Steier, Andreas": ["1972", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "37.9 %", "Trier"], "Stein, Mathias": ["1970", "SPD", "Schleswig-Holstein", "31.0 %", "Kiel"], "Stein, Peter": ["1968", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "29.5 %", "Rostock \u2013 Landkreis Rostock II"], "Steineke, Sebastian": ["1973", "CDU", "Brandenburg", "30.8 %", "Prignitz \u2013 Ostprignitz-Ruppin \u2013 Havelland I"], "Steiniger, Johannes": ["1987", "CDU", "Rheinland-Pfalz", "40.0 %", "Neustadt \u2013 Speyer"], "Steinke, Kersten": ["1958", "Linke", "Th\u00fcringen"], "Stetten, Christian von": ["1970", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "40.5 %", "Schw\u00e4bisch Hall \u2013 Hohenlohe"], "Stier, Dieter": ["1964", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "33.6 %", "Burgenland \u2013 Saalekreis"], "Storch, Beatrix von": ["1971", "AfD", "Berlin"], "Storjohann, Gero": ["1958", "CDU", "Schleswig-Holstein", "41.1 %", "Segeberg \u2013 Stormarn-Mitte"], "Stracke, Stephan": ["1974", "CSU", "Bayern", "49.2 %", "Ostallg\u00e4u"], "Strack-Zimmermann, Marie-Agnes": ["1958", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Straetmanns, Friedrich": ["1961", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Strasser, Benjamin": ["1987", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Straubinger, Max": ["1954", "CSU", "Bayern", "45.0 %", "Rottal-Inn"], "Strengmann-Kuhn, Wolfgang": ["1964", "Gr\u00fcne", "Hessen"], "Strenz, Karin": ["1967", "CDU", "Mecklenburg-Vorpommern", "30.0 %", "Ludwigslust-Parchim II \u2013 Nordwestmecklenburg II \u2013 Landkreis Rostock I"], "Stumpp, Margit": ["1963", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Suding, Katja": ["1975", "FDP", "Hamburg"], "Tack, Kerstin": ["1968", "SPD", "Niedersachsen", "35.6 %", "Stadt Hannover I"], "Tackmann, Kirsten": ["1960", "Linke", "Brandenburg"], "Tatti, Jessica": ["1981", "Linke", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Tauber, Peter": ["1974", "CDU", "Hessen", "36.4 %", "Main-Kinzig \u2013 Wetterau II \u2013 Schotten"], "Tausend, Claudia": ["1964", "SPD", "Bayern"], "Tebroke, Hermann-Josef": ["1964", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "40.0 %", "Rheinisch-Bergischer Kreis"], "Teuteberg, Linda": ["1981", "FDP", "Brandenburg"], "Theurer, Michael": ["1967", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Thews, Michael": ["1964", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "36.4 %", "Hamm \u2013 Unna II"], "Thies, Hans-J\u00fcrgen": ["1955", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "42.7 %", "Soest"], "Thomae, Stephan": ["1968", "FDP", "Bayern"], "Throm, Alexander": ["1968", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "35.3 %", "Heilbronn"], "Tiemann, Dietlind": ["1955", "CDU", "Brandenburg", "31.8 %", "Brandenburg an der Havel \u2013 Potsdam-Mittelmark I \u2013 Havelland III \u2013 Teltow-Fl\u00e4ming I"], "Tillmann, Antje": ["1964", "CDU", "Th\u00fcringen", "27.3 %", "Erfurt \u2013 Weimar \u2013 Weimarer Land II"], "Todtenhausen, Manfred": ["1950", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Toncar, Florian": ["1979", "FDP", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "T\u00f6ns, Markus": ["1964", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.3 %", "Gelsenkirchen"], "Trager, Carsten": ["1973", "SPD", "Bayern"], "Tressel, Markus": ["1977", "Gr\u00fcne", "Saarland"], "Trittin, J\u00fcrgen": ["1954", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Troost, Axel": ["1954", "Linke", "Sachsen"], "Uhl, Markus": ["1979", "CDU", "Saarland", "33.6 %", "Homburg"], "Ullmann, Andrew": ["1963", "FDP", "Bayern"], "Ullrich, Gerald": ["1962", "FDP", "Th\u00fcringen"], "Ullrich, Volker Michael": ["1975", "CSU", "Bayern", "34.8 %", "Augsburg-Stadt"], "Ulrich, Alexander": ["1971", "Linke", "Rheinland-Pfalz"], "Vaatz, Arnold": ["1955", "CDU", "Sachsen", "25.5 %", "Dresden II \u2013 Bautzen II"], "Verlinden, Julia": ["1979", "Gr\u00fcne", "Niedersachsen"], "Vieregge, Kerstin": ["1976", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "36.6 %", "Lippe I"], "Vogel, Johannes": ["1982", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Vogel, Volkmar": ["1959", "CDU", "Th\u00fcringen", "30.4 %", "Gera \u2013 Greiz \u2013 Altenburger Land"], "Vogler, Kathrin": ["1963", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Vogt, Ute": ["1964", "SPD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Vollers, Marja-Liisa": ["1984", "SPD", "Niedersachsen"], "V\u00f6pel, Dirk": ["1971", "SPD", "Nordrhein-Westfalen", "38.5 %", "Oberhausen \u2013 Wesel III"], "Vries, Christoph de": ["1974", "CDU", "Hamburg"], "Vries, Kees de": ["1955", "CDU", "Sachsen-Anhalt", "31.6 %", "Anhalt"], "Wadephul, Johann": ["1963", "CDU", "Schleswig-Holstein", "42.7 %", "Rendsburg-Eckernf\u00f6rde"], "Wagenknecht, Sahra": ["1969", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Wagner, Andreas": ["1972", "Linke", "Bayern"], "Wagner, Daniela": ["1957", "Gr\u00fcne", "Hessen"], "Walter-Rosenheimer, Beate": ["1964", "Gr\u00fcne", "Bayern"], "Wanderwitz, Marco": ["1975", "CDU", "Sachsen", "35.1 %", "Chemnitzer Umland \u2013 Erzgebirgskreis II"], "Warken, Nina": ["1979", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Weber, Gabi": ["1955", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Weeser, Sandra": ["1969", "FDP", "Rheinland-Pfalz"], "Wegner, Kai": ["1972", "CDU", "Berlin"], "Weidel, Alice": ["1979", "AfD", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Weiler, Albert": ["1965", "CDU", "Th\u00fcringen", "30.9 %", "Saalfeld-Rudolstadt \u2013 Saale-Holzland-Kreis \u2013 Saale-Orla-Kreis"], "Weinberg, Harald": ["1957", "Linke", "Bayern"], "Weinberg, Marcus": ["1967", "CDU", "Hamburg"], "Weingarten, Joe": ["1962", "SPD", "Rheinland-Pfalz"], "Weisgerber, Anja": ["1976", "CSU", "Bayern", "47.9 %", "Schweinfurt"], "Wei\u00df, Peter": ["1956", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "37.6 %", "Emmendingen \u2013 Lahr"], "Weiss, Sabine": ["1958", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "39.0 %", "Wesel I"], "Wellenreuther, Ingo": ["1959", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "28.5 %", "Karlsruhe-Stadt"], "Wendt, Marian": ["1985", "CDU", "Sachsen", "32.8 %", "Nordsachsen"], "Werner, Katrin": ["1973", "Linke", "Rheinland-Pfalz"], "Westig, Nicole": ["1967", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Westphal, Bernd": ["1960", "SPD", "Niedersachsen", "37.2 %", "Hildesheim"], "Wetzel, Wolfgang": ["1968", "Gr\u00fcne", "Sachsen"], "Weyel, Harald": ["1959", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Whittaker, Kai": ["1985", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "44.1 %", "Rastatt"], "Widmann-Mauz, Annette": ["1966", "CDU", "Baden-W\u00fcrttemberg", "35.7 %", "T\u00fcbingen"], "Wiehle, Wolfgang": ["1964", "AfD", "Bayern"], "Wiese, Dirk": ["1983", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Wiesmann, Bettina": ["1966", "CDU", "Hessen", "32.4 %", "Frankfurt am Main II"], "Wildberg, Heiko": ["1952", "AfD", "Rheinland-Pfalz"], "Willkomm, Katharina": ["1987", "FDP", "Nordrhein-Westfalen"], "Willsch, Klaus-Peter": ["1961", "CDU", "Hessen", "41.8 %", "Rheingau-Taunus \u2013 Limburg"], "Winkelmeier-Becker, Elisabeth": ["1962", "CDU", "Nordrhein-Westfalen", "44.3 %", "Rhein-Sieg-Kreis I"], "Wirth, Christian": ["1963", "AfD", "Saarland"], "Witt, Uwe": ["1959", "AfD", "Nordrhein-Westfalen"], "Wittke, Oliver": ["1966", "CDU", "Nordrhein-Westfalen"], "Y\u00fcksel, G\u00fclistan": ["1962", "SPD", "Nordrhein-Westfalen"], "Zdebel, Hubertus": ["1954", "Linke", "Nordrhein-Westfalen"], "Zech, Tobias": ["1981", "CSU", "Bayern"], "Zeulner, Emmi": ["1987", "CSU", "Bayern", "55.4 %", "Kulmbach"], "Zickenheiner, Gerhard": ["1961", "Gr\u00fcne", "Baden-W\u00fcrttemberg"], "Ziegler, Dagmar": ["1960", "SPD", "Brandenburg"], "Ziemiak, Paul": ["1985", "CDU", "Nordrhein-Westfalen"], "Zierke, Stefan": ["1970", "SPD", "Brandenburg"], "Zimmer, Matthias": ["1961", "CDU", "Hessen", "30.5 %", "Frankfurt am Main I"], "Zimmermann, Jens": ["1981", "SPD", "Hessen"], "Zimmermann, Pia": ["1956", "Linke", "Niedersachsen"], "Zimmermann, Sabine": ["1960", "Linke", "Sachsen"]}